# clickhouse_aggregation

Сервис который  выводит топ100 самых часто встречаемых слов из набора https://www.kaggle.com/datasets/yutkin/corpus-of-russian-news-articles-from-lenta .


- Загрузите проект;

- Установите необходимые зависимости:
```
    pip install -r requirements.txt
```
- Если у Вас установлен clickhouse, необходимо создать таблицу и загрузить в неё данные. Если clickhouse не установлен, то перейдите в корневую директорию скачанного проекта. В консоли введите:
```
    docker compose up -d
```
После чего создайте таблицу и загрузите данные в контейнер clickhouse;
При необходимости измените конфигурацию подключения в файле ./app/db.py и/или название таблицы в ./app/app.py строка 27.

- Перейдите в директорию ./app и запустите app.py;

- Перейдите по адресу: localhost:9090/getWords , дождитесь вывода результата.
